#+TITLE: MY Aliases for Shell
#+PROPERTY: header-args :tangle ~/.myaliasrc
#+STARTUP: showeverything
#+AUTHOR: ATTA


* System and Basic Commands
#+BEGIN_SRC bash
alias cl='clear'
alias clr='clear'
alias d='date'
alias rm='rm -i'
alias cp="cp -i"
alias mv='mv -i'
alias lout='sudo pkill -u aulw'
alias nf='neofetch'
alias hw='hollywood'
alias upg='sudo apt update && sudo apt upgrade'
#+END_SRC

* Navigation
#+BEGIN_SRC bash
alias ..='cd ..'
alias ...='cd ../..'
alias ....='cd ../../..'
alias .4='cd ../../../..'
alias .5='cd ../../../../..'
alias cdrr='cd ~/Dropbox/research/clustering_particles/density_estimation'
alias cdr='cd ~/Dropbox/research'
alias cdcal='cdmat  ~/Dropbox/mat265'
alias cdw='cd  ~/Downloads'
alias cdbf='cd  ~/Dropbox/config'
#+END_SRC

* Directory Listing and Tree
#+BEGIN_SRC bash
alias ltr='tree -L 1'
alias lr='tree -L 1'
alias lrd='tree -dL 1'
alias lrr='tree -L 2'
alias lrrd='tree -dL 2'
alias lrrr='tree -L 3'
alias lrrrd='tree -dL 3'
alias lrf='tree -Lf 1'
#+END_SRC

* LaTeX and Document Processing
#+BEGIN_SRC bash
alias cltx='rm -rf *.aux *.fdb_latexmk  *.fls *.thm *.toc *.out *.bbl *.blg *.log'
alias cltex='rubber --clean main'
alias ev='evince'
#+END_SRC

* Python and IPython
#+BEGIN_SRC bash
alias ipy='ipython3'
#+END_SRC

* Text Editors and IDEs
#+BEGIN_SRC bash
alias v='vim'
alias emnw='emacs -nw &'
alias em='emacs'
alias emc="emacsclient -c -a 'emacs'"
alias va='vim ~/.config/alacritty/alacritty.yml'
alias vals='vim ~/.dotfiles/aliasrc'
alias vtm='vim ~/.tmux.conf'
alias vv='vim ~/.vimrc'
alias vvm='vim ~/.vimrc'
alias vmx='vim ~/.xmonad/xmonad.hs'
#+END_SRC

* Search and Grep
#+BEGIN_SRC bash
alias grep='grep --color=auto'
alias egrep='egrep --color=auto'
alias fgrep='fgrep --color=auto'
#+END_SRC

* System Monitoring and Processes
#+BEGIN_SRC bash
alias df='df -h'
alias free='free -m'
alias psa="ps auxf"
alias psgrep="ps aux | grep -v grep | grep -i -e VSZ -e"
alias psmem='ps auxf | sort -nr -k 4'
alias pscpu='ps auxf | sort -nr -k 3'
#+END_SRC

* Git Commands
#+BEGIN_SRC bash
alias gadu='git add -u'
alias gbrch='git branch'
alias gcout='git checkout'
alias gfch='git fetch'
alias pull='git pull origin'
alias push='git push origin'
alias gtag='git tag'
alias gntag='git tag -a'
alias gadd='git add *'
alias gaddall='git add .'
alias gst='git status'
alias gmt='git commit -m'
alias gpsh='git push origin main'
alias gcln='git clone'
#+END_SRC

* Package Management and Installation
#+BEGIN_SRC bash
alias srm='sudo apt remove'
alias sarm='sudo apt autoremove'
alias inst='sudo apt install'
alias inst='sudo apt-get install'
#+END_SRC

* Shell Switching
#+BEGIN_SRC bash
alias tobash="sudo chsh $USER -s /bin/bash && echo 'Now log out.'"
alias tozsh="sudo chsh $USER -s /bin/zsh && echo 'Now log out.'"
alias tofish="sudo chsh $USER -s /bin/fish && echo 'Now log out.'"
#+END_SRC

* Miscellaneous
#+BEGIN_SRC bash
alias doas="doas --"
alias tm='tmux'
alias tmc='tm kill-session'
alias msq='mysql -u root -p'
alias ytm='youtube-music-desktop-app'
alias pga='cd /usr/pgadmin4/bin && ./pgadmin4'
alias myspace='/media/$USER/be0f0e8d-c893-48ef-9ed0-762387823e66'
#+END_SRC
